---
title: 智人进化录——Day65
date: 2020-05-19 08:50:18
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午两节英语课
    down，学英语的时候，多找一些同义词，丰富词库
    2. 提前把上次的作业完成
    down
2. 培训准备
    1. FackNet
    doing，尽量
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
3. java审计
    1. 写论文
    今天把这个搞定，立刻开始，不能拖延。只有晚上拖延了一小会儿。但还是没有搞定，估计还需要一个上午的时间吧。对任务完成时间预估不足。
    2. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    3. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  

### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.30，暂时完美，午觉起床失败，写在反省那里。晚上从想要睡觉到睡着，时间太长了……少喝水，快入眠，这是目标
3. 35分钟慢跑，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩8次惩罚（x10波比）
还是只完成了慢跑，是整体学习效率的问题吧。

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等

### 不紧急不重要
1. 奖状整理

## 反省
1. 中午又没起来，第二轮补觉快速结束后，第三轮无缝连接到了百日梦里，总共是32+50。晚上尝试早点休息，白天缩短午觉时间，睡到想深睡，应该是睡多了……明天缩到21分钟试试。晚上要能有这入睡速度就好了。

## 总结
整体不是很满意，似乎是节奏的问题，没有紧迫感，慢慢悠悠的，但确实也是按照计划来。为了按照计划，打5分，貌似没有什么特别值得注意的碎片时间，按照30分钟，扣2分吧，还剩3分。

新增待办：
1. 中午12点之前把团关系转档、实习协议搞定
2. 今天把毕业论文搞定，确定之后的时间节点。